閪野朗：一場悲劇

日本在周一世界盃16強曾領先2球，最終功敗垂成，以2:3敗予比利時，教練西野朗坦言是一場悲劇。

「我不想承認。我感覺這是一場悲劇，但我也要接受落敗這個事實。」閪野朗（Akira Nishino）表示。「我的球員不論是長途還是短距離衝刺都可以跑。我的球員很強壯，但要在比賽裡利用這些短距離衝刺，是另一回事。我們需要技術、戰術，如何傳球比較重要。」 賽後有球迷批評日本未完場前沒有拖時間至加時，反而谷上前爭取勝利，閪野朗說：「我被徹底摧毀了。我們取得領先，但最終未能勝出。雙方或許有很微小的差距，但我完全感覺不到。可能落敗是因為我這個教練的決定或戰術，我們未能跟上提升了表現的比利時。」 日本在這場比賽尾段突然心雄進攻，本田圭佑在補時階段開出角球，泰拔高圖爾斯出迎接實，立即交予奇雲迪布尼策動快攻，交予梅尼亞傳中，盧卡古故意漏後，查迪尼門前射入，絕殺3:2完場。

唔全力爭首名出線已經係悲劇
西野朗 on99

英格蘭同比利時對於日本黎講差唔多
都係俾人屈高屈死球屈到收皮

先唔講對英格蘭同比利時分別好大？
日本小組賽踢先過G組
佢踢之前就知英撚首名定比利時首名？
真係唔想話人On9
但你真係好On9

日本踢先架戇鳩鳩

你就on9
比利時英撚日本都有能力同佢地踢
但問題係16強之後既後顧之憂

日本次名出線 姐係羸左16強要對巴西
如果今場守和踢加時12碼既話 下場邊有力對巴西
所以日本最尾先局住要絕殺比利時

搞到咁既局面 好明顯就係對波蘭個場出問題啦

日本首名晉級 8強就對瑞士瑞典啦on9
對比利時 2比2 守和射十二碼 體能用盡D都得呀 弱智仔

G組首次名都冇乜分別啦
日本最多都真係八強

你要求緊一支未入過八強嘅球隊諗八強之後嘅事
唔覺得自己好on9咩

瑞士瑞典仲體力化, 一早收左皮啦
根本16強已經盡哂, 去到8強對邊隊都輸

其實佢琴日遲遲唔換人都好有問題⋯⋯

巴西 同 瑞士瑞典 你揀邊個??

寧願揀巴西 大家都係矮囝

其實琴晚keyman都講過
取經多年,日本其實係會想對巴西比較多

諗捧盃太唔現實

打地波日本仔仲可以靠戰術
但係燒味就真係聽天由命
琴晚世三斬出黎嗰球, 真係睇到唔夠費蘭尼頂就唔夠頂, 冇辦法

身型輸蝕真係無計, 到尾段體力下降輸得仲快

比利時同英格蘭分別唔大都講得出
兩認真踢唔止贏你1-0

日本2010 - 2018 世界盃D人腳差不多

睇返2010世界盃 日本 3 - 1 丹麥 睇落應該有得打
但對南美球隊 除左H組第一場之外 其他都係比人炒
上屆對冇咁勁既巴西先輸完4比0

今年仲想同佢地打?

雙方最大差距就係教練身上 馬天尼斯換人幾有針對性

金崎夢生

日本對南美球隊 10場輸9場 邊會想同巴西打?
2014 年都領教過啦 對住冇今年咁勁既巴西都輸4球
日本人腳就差唔多但老左4年 點夠踢?

巴西係日本既啟蒙老師 2014年D人都話徒弟好難打低師父

捧盃得一隊 係唔現實 但最起碼應該諗點樣可以走得更遠

對攻
其實差少少就日本絕殺比利時
踢波好講運

但總好過兩隊鬥控球摸和

重提波蘭都戇鳩鳩
連呢兩場出場嘅人腳都未搞清楚

你分析黎睇睇

上場打完波蘭明明都有討論過同一個問題

寧願留力打次名定出盡全力首名?

1. 當時出左線都唔知對邊隊
2. 對英撚或比利時都係會俾人屈燒味
3. 唔留力勝算肯定不及留力
4. 有冇可能唔諗16強係邊隊就諗定走線呢?日本隊首要目標係捧盃定突破16強?

離創造歷史只係差一場波,加埋上面四點,會考慮埋走線會唔會太睇得起日本仔